大陸終於打美國大豆同汽車

中國決定對原產於美國的106項商品加征關稅】國務院關稅稅則委員會決定，對原產於美國的大豆、汽車、化工品等14類106項商品加征25%的關稅。實施日期將視美國政府對我商品加征關稅實施情況，另行公布。

估唔到咁快就打大豆

打? 打爛自己飯碗都叫打 你都錯唔曬

大陸自己都唔夠糧食, 睇佢捱得幾耐

高官夠食咪得，低端人口洗乜理

又過黎香港搶

歷史不斷重演, 同當年大躍進餓死人一鳩樣

賣黃豆可以上車

幾時打飛機？

d雞因改造大豆 唔買好事黎

有錢你方無人賣比佢

又嚟香港搶

又可以執平貨

對美加徵關稅商品清單

序號 稅則號列 商品名稱①
1 12019010 黃大豆
2 12019020 黑大豆
3 10059000 其他玉米
4 11022000 玉米細粉
5 52010000 未梳的棉花
6 14042000 棉短絨
7 10079000 其他高粱
8 23033000 釀造及蒸餾過程中的糟粕及殘渣
9 10011900 其他硬粒小麥
10 10019900 其他小麥及混合麥
11 02011000 整頭及半頭鮮、冷牛肉
12 02012000 鮮、冷的帶骨牛肉
13 02013000 鮮、冷的去骨牛肉
14 02021000 凍的整頭及半頭牛肉
15 02022000 凍的帶骨牛肉
16 02023000 凍的去骨牛肉
17 02062900 其他凍牛雜碎
18 20089300 用其他方法製作或保藏的蔓越橘
19 20091100 冷凍的橙汁
20 20091200 非冷凍的，白利糖度值不超過20的橙汁
21 22083000 威士忌酒
22 24011010 未去梗的烤煙
23 24011090 其他未去梗的煙草
24 24012010 部分或全部去梗的烤煙
25 24012090 部分或全部去梗的其他煙草
26 24013000 煙草廢料
27 24021000 煙草製的雪茄煙
28 24022000 煙草製的捲煙
29 24029000 煙草代用品製的雪茄煙及捲菸
30 24031100 本章子目註釋所述的水煙料
31 24031900 其他供吸用的煙草
32 24039100 “均化”或“再造”煙草
33 24039900 其他煙草及煙草代用品的製品;煙草精汁
34 87032362 2.5L＜排氣量≤3L的越野車
35 87034052 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過2500毫升，但不超過3000毫升越野車（4輪驅動）
36 87032342 1.5L＜排氣量≤2L的越野車
37 87034032 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過1000毫升，但不超過1500毫升氣缸容量（排氣量)越野車（4輪驅動）
38 87032343 1.5L＜排氣量≤2L,≤9座的小客車
39 87034033 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過1000毫升，但不超過1500毫升氣缸容量（排氣量)9座及以下的小客車
40 87032413 3L＜排氣量≤4L,≤9座的小客車
41 87034063 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過3000毫升，但不超過4000毫升9座及以下的小客車
42 87032352 2L＜排氣量≤2.5L的越野車
43 87034042 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過2000毫升，但不超過2500毫升越野車（4輪驅動）
44 87032353 2L＜排氣量≤2.5L,≤9座的小客車
45 87034043 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過2000毫升，但不超過2500毫升9座及以下的小客車
46 87032412 3L＜排氣量≤4L的越野車
47 87034062 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過3000毫升，但不超過4000毫升越野車（4輪驅動）
48 87033312 2.5L＜排氣量≤3L的柴油型越野車
49 87035052 同時裝有壓燃式活塞內燃發動機（柴油或半柴油發動機）及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過2500毫升，但不超過3000毫升越野車（4輪驅動)
50 87032363 2.5L＜排氣量≤3L,≤9座的小客車
51 87034053 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過2500毫升，但不超過3000毫升9座及以下的小客車
52 87032422 排氣量>4L的越野車
53 87034072 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外氣缸容量（排氣量)超過4000毫升越野車（4輪驅動）
54 87034090 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外其他車輛
55 87035090 同時裝有壓燃式活塞內燃發動機（柴油或半柴油發動機）及驅動電動機的其他車輛，可通過接插外部電源進行充電的除外其他車輛
56 87036000 同時裝有點燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機、可通過接插外部電源進行充電的其他車輛
57 87037000 同時裝有壓燃往復式活塞內燃發動機及驅動電動機、可通過接插外部電源進行充電的其他車輛
58 87038000 僅裝驅動電動機的其他車輛
59 87039000 其他車輛
60 87043100 汽油型≤5噸的其他貨車
61 87084099 未列名機動車輛用變速箱及零件
62 27111200 液化丙烷
63 39074000 初級形狀的聚碳酸酯
64 38151200 以貴金屬及其化合物為活性物的載體催化劑
65 38220010 附於襯背上的診斷或實驗用試劑，但稅目32.02,32.06的貨品除外
66 38249999 其他稅目未列名的化學工業及其相關工業的化學產品及配製品
67 38248700 含全氟辛基磺酸及其鹽，全氟辛基磺胺或全氟辛基磺酰氯的本章子目註釋三所列貨品
68 38248800 含四、五、六、七或八溴聯苯醚的本章子目註釋三所列貨品
69 38248500 含1,2,3,4,5,6-六氯環己烷〔六六六（ISO）〕，包括林丹（ISO，INN）的本章子目註釋三所列貨品
70 38249100 主要由(5-乙基-2-甲基-2氧代-1,3,2-二氧磷雜環己-5-基)甲基膦酸二甲酯和雙[(5-乙基-2-甲基-2氧代-1,3,2-二氧磷雜環己-5-基)甲基]甲基膦酸酯（阻燃劑FRC-1）組成的混合物及製品
71 38248600 含五氯苯（ISO）或六氯苯（ISO）的本章子目註釋三所列貨品
72 38248400 含艾氏劑（ISO）、毒殺芬（ISO）、氯丹（ISO）、十氯酮（ISO）、DDT（ISO）[滴滴涕（INN）、1,1,1-三氯-2 ,2-雙（4-氯苯基）乙烷]、狄氏劑（ISO，INN）、硫丹（ISO）、異狄氏劑（ISO）、七氯（ISO）或滅蟻靈（ISO）的本章子目註釋三所列貨品
73 38151900 其他載體催化劑
74 39079999 其他聚酯
75 38159000 其他未列名的反應引髮劑、促進劑
76 39011000 初級形狀比重＜0.94的聚乙烯
77 29261000 丙烯腈
78 34039900 潤滑劑（不含有石油或從瀝青礦物提取的油類）
79 38220090 無論是否附於襯背上的診斷或實驗用配製試劑，但稅目32.02,32.06的貨品除外
80 38112900 不含石油或從瀝青礦物提取的油類的潤滑油添加劑
81 39073000 初級形狀的環氧樹脂
82 39206200 聚對苯二甲酸乙二酯板片膜箔扁條
83 39199090 其他自粘塑料板、片、膜等材料
84 39209990 其他塑料製的非泡沫塑料板片
85 39269090 其他塑料製品
86 39019090 其他初級形狀的乙烯聚合物
87 39014090 其他乙烯-α-烯烴共聚物，比重小於0.94
88 39069090 其他初級形狀的丙烯酸聚合物
89 39041090 其他初級形狀的純聚氯乙烯
90 39100000 初級形狀的聚矽氧烷
91 39119000 其他初級形狀的多硫化物、聚砜及39章註釋3所規定的其他稅號未列名新產品
92 39219090 未列名塑料板、片、膜、箔及扁條
93 29031500 1,2-二氯乙烷（ISO）
94 40023990 鹵代丁基橡膠板、片、帶
95 29349990 其他雜環化合物
96 35069190 以其他橡膠或塑料為基本成分的粘合劑
97 39081011 聚酰胺-6,6切片
98 39072090 其他初級形狀的聚醚
99 39121100 初級形狀的未塑化醋酸纖維素
100 39089010 芳香族聚酰胺及其共聚物
101 39089020 半芳香族聚酰胺及其共聚物
102 39089090 初級形狀的其他聚酰胺
103 39201090 其他乙烯聚合物製板、片、帶
104 34021300 非離子型有機表面活性劑
105 34031900 潤滑劑（含有石油或從瀝青礦物提取的油類且按重量計＜70%）
106 88024010 空載重量超過15000公斤，但不超過45000公斤的飛機及其他航空器
注：

清哂倉好耐，等平貨執

幾時打飛機呀

講緊你國啲自家豆質素差又貴過人

大陸不嬲都買唔起美國車啦
罰乜春

罰高官

其實真係罸美國d咩

實施日期將視美國政府對我商品加征關稅實施情況，另行公布。

不嬲支那國都係拎支那低賤階層出氣既啦

不嬲人地得罪佢, 都係拎自己國民黎出氣

之前反日咪係, 打爛幾多日本車, 抵制日式舖, 咪又係自己國民既資產

实施日期将视美国政府对我商品加征关税实施情况，另行公布。

如果你考第一，我視乎情況比你屌兩野。
留晒位比自己走...

睇住黎加

成街寶馬

寶馬係德國

罸有錢佬

即使打大豆有用嗎？ 有了500億，美國難道不能農民作補貼？

乜美國車貴過寶馬？
你諗野

寶馬好貴咩

非洲農業不發達 必須要用金坷垃

貿易戰川普打得有套路
雖然中美間逆差巨大，但係好多都係美國企業
比如IPHONE 係中國組裝，但計入中國出口
中國可以只賺其中幾十元組裝費
而家打關稅其實好多打返美國企業稅
所以間接迫緊美國企業離開中國或把制造重返美國

至於中方要同美國打，根本唔易
1. 美國係最大消費國，美國有既係市場。
2. 美國對中國出口點都唔夠中國對美國依賴大。
3. 打大豆農作物會kill 在川普D 選票？ 你估川普唔識用補貼呢一招？
4. 一打貿易戰出口死晒，中國即係面臨最大的問題就係就業，出口佔GDP 可能30%, 但工作係70%, 中共點搵返D 人做？
5. 外匯儲備既主要來源，無左順差人民幣會點呢？

侵 : OHH~ I AM SO FUXKING SCARE ~

侵侵做埋走私果浸添呀

駛撚補貼咩？

大陸喱無美素佳兒，佢會唔會改食三鹿丫？唔會嘛！
咁需求缺口點補充？

由1949到2019 都係呢招啫 走私囉

我係侵侵，用美軍幫你出貨去泰北 越南，你睇入唔入到大陸？

連登出名燈
睇黎大陸又風生水起

成街德國車 咁大陸係美國車定德國車多

雞因 咩輸入法

香港人乜鳩都炒

你班傻鳩睇住啦

到時又瘋狂加價

日本都有搞鄰國
幾時又將所有日產嘢打爆曬佢

佢話沽美債 我睇下佢仲有咩沽

再之後係打飛機

係就好 死返10億8億

59 87039000 其他車輛

屌不如寫所有車輛啦

原來有打飛機

國務院關稅稅則委員會今日決定，對106種美國進口的商品徵收25%關稅，在清單排名最後的一項，是「空載重量超過15,000公斤，但不超過45,000公斤的飛機及其他航空器」，翻查資料，發現每部官方售價6,910萬美元（約5.38億港元）的波音737客機，都在被徵收關稅的範圍內。

翻查資料，美國生產的波音737系列客機，包括737-700、737-800及737-900ER形號，其空載重量分別為38,147公斤、41,413公斤及44,676公斤，均在中國新增徵收關稅的範圍之內。

波音客機在內地航空界佔相當大的比例，波音生產的飛機，約25%交予中國的航空公司，是最大的出口市場，去年波音共向中國各航空公司交付202架新飛機，再創新紀錄，而預計至今年底，波音將會再交付近100架737客機。

川乜鳩野啊

大你老母陸 支那就支那啦